

 16. VŠETKO V RÝCHLOM SLEDE 
  V apríli 1975 navštívili Queeni Japonsko. Na letisku ich čakal nadšený dav fanúšikov. To členovia skupiny nečakali a veľmi ich to potešilo. Veci išli v rýchlo a prirodzene. Freddiemu a spol. sa darilo všetko do čoho sa pustili. Zmluva s nahrávacou spoločnosťou sa chýlila ku koncu. Tak sa skupina obzerala po novom producentskom tíme a novom nahrávacom štúdiu. Nakoniec si vybrali spoločnosť, ktorú vlastnil skúsený John Reid. Bol to krok správnym smerom a Queen sa chcel odjakživa posúvať správnymi krokmi vpred. V septembri 1976 sa rozhodli usporiadať koncert v londýnskom Hyde parku. Zvláštnosťou bolo, že vstup na koncert mal byť zadarmo. Bolo to veľkolepé gesto fanúšikom. Keďže sa nedalo presne určiť koľko ľudí tento koncert navštívilo, organizátori odhadli návštevu na cca 180-200 tisíc ľudí. Koncom roka 1976 vyšiel piaty album - ´A day at the races´ ktorý obsahoval ďalšie hity: Tie your mother down, Somebody to love, Good old fashioned lover boy, White man... Opäť bol čas vyraziť na turné.   
 17. NOVÉ NÁPADY 
  Turné po severnej amerike - ´Queen/Lizzy tour´ v roku 1977 trvalo od januára do marca. Obsahovalo porciu 42 koncertov väčšinou v USA, a zopár v Kanade. Freddiemu sa New York nikdy nepáčil.  Ale náhle /tradične/ zmenil názor a kúpil si tu byt. Mal rád spálne a v tomto byte boli celkom tri. Okamžite dal nainštalovať do bytu veľké zrkadlá. Byt sa nachádzal v luxusnej časti mesta na 43-om poschodí.  Jeho susedia boli ďalší známi hudobníci alebo herci. V tom istom roku sa Roger Taylor rozhodol, že spraví svoj vlastný singel - ´I wanna testified´. Pieseň bola pomerne úspešná, ale zároveň niektorých priaznivcov prekvapila. Lepšie povedané ich prekvapilo Rogerove počínanie. Začali kolovať názory, že vzťahy v skupine sú napäté a možno hrozí aj rozpad. Tieto reči však vyvrátil samotný Mercury. A čo môže byť dôveryhodnejšie ako Freddieho hlas? Fanúšikovia sa upokojili. Po nejakom čase hŕstka z nich pozbierala odvahu a oslovila samotných členov skupiny o láskavosť. Chceli by účinkovať v nejakom klipe. Keď sa to dozvedeli ďalší, tak sa z hŕstky priaznivcov, ktorý dostali tento nápad stal dav. Producentom a aj samotným hudobníkom sa to zdalo ako dobrý nápad, a tak súhlasili. Otázkou zostávalo, ktorá pesnička by sa na túto príležitosť hodila najviac...Voľba padla na pieseň ´We are the champions´   
 18. NEUSTÁLE V PRÁCI 
  Rok 1977 a ďalší album ´News of the world´. Mnohí ho okamžite začali považovať za najlepšie čo Queen dotej doby vydal. Veď na albume boli znova nádherné pesničky /We will rock you, We are the champions, All dead all dead, Spred your wings, It´s late, My melancholy blues.../ V októbri bolo na programe ďalšie turné, znovu po severnej amerike, kde si ľudia Queen veľmi obľúbili. Skončilo tesne pred Vianocami. Queen potom šokoval klipom k piesni ´Bicyle race´ v ktorom sa na štadióne Wembley vozí na bicykloch 50 nahýchdievčat. U mnohých to vyvolalo pohoršenie, mnohí sa potešili že ich obľúbený interpret nespí a je stále produktívnejší. Tento song bol zároveň pozvánkou na ďalší pripravovaný album ´Jazz´, ktorý vyšiel v novembri 1978 a Queen ním potvrdil svoj štandard dlhodobo najlepšej skupiny /najlepšie pesničky albumu - Mustapha, Fat bottomed girls, Bicycle race, Don´t stop me now/ Zároveň začali práce na live albume v hudobnom štúdiu Mountains v Montreaux. Nahrávalo sa v peknom prostredí, pretože štúdio bolo situované v lesoch a v blízkosti krásneho jazera. Freddiemu sa to tak zapáčilo, že sa rozhodol štúdio kúpiť, hneď v prvý deň ako ho uvidel. V júni 79 bol live album hotový. Dostal názov ´Live killers´ a obsahoval 22 zvukových stôp. Album slávil vo svete veľký úspech.   
 19. ZDRAVOTNÉ KOMPLIKÁCIE 
 



 Na konci 70-tych rokov bol Queen v plnej forme a na roztrhanie. Ponuky sa len hrnuli. Freddie a ostatní členovia skupiny si užívali slávu plnými dúškami. Veľa cestovali, neustále sa zabávali a popri tom všetkom robili čo tak milovali. Objavil sa však problém. Freddie začal mať problémy s uzlinami. Objavili sa pochybnosti, či to náhodou nezasiahne jeho hlasivky. To by bol hrubý škrt cez rozpočet. Mal neustále sucho v krku. Nechcel ísť k doktorovi. Jednoducho povedal: ´Neznášam keď sa mi niekto hrabe v krku´. Pravdou však bolo, že mal panický strach z toho že príde o hlas. Kvôli hlasu si nikdy nedal napraviť ani svoj predkus. Bol silný fajčiar a aj to mohlo byť príčinou. Aj keď sa mu uzliny už do konca kariéry nevyliečili, stále bol schopný podávať kvalitné výkony. V roku 1979 sa jeho hlas mierne zmenil. Niektorý tvrdia, že k horšiemu, iný naopak k lepšiemu. Objavili sa názory, že kariéra skupiny Queen sa chýli ku koncu. Pretože Freddie je už unavený. Boli to iba plané reči. Budúcnosť dala jasnú odpoveď...  20. ZMENA JE ŽIVOT 
  Prechod do roku 1980 bol pre skupinu zaťažkávacou skúškou. Ľudia im síce ležali pri nohách ale chcelo to neustále niečím prekvapovať. Freddie začal teda v štúdiách používať syntetizátor. Hudba znela oveľa viac elektronicky, skupina upustila z tvrdého hard rocku a presedlala na pop. Queen sa síce nikdy neriadil podľa toho, že keď sme rockeri hráme rock...Skôr produkovali to, na čo mali chuť. Boli oslovení, aby spravili soundtrack k filmu ´Flash Gordon´, ktorý nezaznamenal v kinách žiadny prenikavý úspech. Ešte predtým ale dokončili album s poradovýmm číslom 9 - ´The Game´ Ten bol iný než všetky predošlé. Bol rôznorodý. Za skladbu Another one bites to dust získali množstvo ocenení, ide o jeden z najúspešnejších singlov vôbec...Samozrejme na ňom boli aj iné hity /Crazy little thing called love, Play the game, Save me, Dragon attack.../ Album bol nahrávaný na dva krát. Prechod do rokov 80-tych bol pre Queen teda náročný. No Freddie sa nemienil vzdať. Nemienil dopustiť, aby panoval názor že Queen rokov 70-tych zabil Queena rokov 80-tych....  
 Pokračovanie nabudúce...    fotozdroj:internet 

